export const questions = [
  {
    question: "Что было создано благодаря грибам-плесени?",
    answer: "пенициллин",
  },
  {
    question: "Как называется пчелиный клей?",
    answer: "прополис",
  },
  {
    question: "Бумага для чертежей",
    answer: "ватман",
  },
  {
    question: "Кто первый встречает посетителя отеля?",
    answer: "швейцар",
  },
  {
    question: "Каким эпитетом чаще всего называют лося?",
    answer: "сохатый",
  },
  {
    question: "Зубной врач",
    answer: "дантист",
  },
  {
    question: "Месторасположение резиденции английских королей",
    answer: "вестминстер",
  },
  {
    question: "Самое известное изобретение Нобеля",
    answer: "динамит",
  },
  {
    question: "Братья Люмьер изобрели",
    answer: "кинематограф",
  },
  {
    question: "Театр, по мнению Станиславского, начинается с",
    answer: "вешалка",
  },
];
